<resources>
    <string name="app_name">TutorJava</string>
    <string name="txtJava">Java Programming</string>
    <string name="aboutJava"> จากวิกิพีเดีย สารานุกรมเสรีไปยังการนำทางไปยังการค้นหาโลโก้ของภาษาจาวาภาษาจาวา
        (อังกฤษ: Java programming language) เป็นภาษาโปรแกรมเชิงวัตถุ
        (อังกฤษ: Object Oriented Programming) พัฒนาโดย เจมส์ กอสลิง
        และวิศวกรคนอื่นๆ ที่ ซัน ไมโครซิสเต็มส์ ภาษาจาวาถูกพัฒนาขึ้นในปี พ.ศ. 2534 (ค.ศ. 1991)
        โดยเป็นส่วนหนึ่งของ โครงการกรีน (the Green Project)
        และสำเร็จออกสู่สาธารณะในปี พ.ศ. 2538 (ค.ศ. 1995)
        ซึ่งภาษานี้มีจุดประสงค์เพื่อใช้แทนภาษาซีพลัสพลัส (C++)
        โดยรูปแบบที่เพิ่มเติมขึ้นคล้ายกับภาษาอ็อบเจกต์ทีฟซี (Objective-C)
        แต่เดิมภาษานี้เรียกว่า ภาษาโอ๊ก (Oak) ซึ่งตั้งชื่อตามต้นโอ๊กใกล้ที่ทำงานของ เจมส์ กอสลิง
        แต่ว่ามีปัญหาทางลิขสิทธิ์ จึงเปลี่ยนไปใช้ชื่อ "จาวา" ซึ่งเป็นชื่อกาแฟแทน </string>
    <string name="JDK">
        บทความนี้มีชื่อเป็นภาษาอังกฤษ เนื่องจากยังไม่มีชื่อภาษาไทยที่กระชับ เหมาะสม หรือไม่รู้วิธีอ่านในภาษาไทย
Java Development Kit (JDK) เป็นชุดคำสั่งในการพัฒนาโปรแกรมด้วยภาษาจาวา ซึ่งชุดพัฒนาโปรแกรม JDK ประกอบด้วย 3 รุ่นย่อยดังนี้

Java SE (Standard Edition) สำหรับพัฒนาโปรแกรมบนคอมพิวเตอร์เดสก์ทอปทั่วไป
Java ME (Micro Edition) สำหรับพัฒนาโปรแกรมบนอุปกรณ์พกพา เช่น โทรศัพท์มือถือ หรือพีดีเอ ส่วนมากใช้เขียนโปรแกรมเกม
Java EE (Enterprise Edition) สำหรับพัฒนาโปรแกรมในองค์กรใหญ่ๆ หรือมีขอบเขตของโครงการกว้างมาก
ชุดพัฒนาโปรแกรม JDK นั้น เป็นมาตรฐานที่ถูกกำหนดโดยบริษัทซัน ไมโครซิสเต็มส์ และมีผู้พัฒนาชุดพัฒนาโปรแกรม JDK ออกมามากมาย เช่น ซัน ไมโครซิสเต็มส์, ไอบีเอ็ม, และบีอีเอ ซิสเต็มส์
    </string>
    <string name="GroupDev">การดาวน์โหลดและติดตั้งชุดพัฒนาซอฟแวร์</string>
    <string name="content">สารบัญ</string>
    <string name="step_install">ขั้นตอนการติดตั้งโปรแกรม</string>
    <string name="step_install1">1) ขั้นตอนที่หนึ่ง</string>
    <string name="step_install2">2) ขั้นตอนที่สอง</string>
    <string name="step_install3">3) ขั้นตอนที่สาม</string>
    <string name="kin_variable">ชนิดของข้อมูลและตัวแปร</string>
    <string name="logical">ข้อมูลแบบตรรกะ(Logical)</string>
    <string name="detail_logical">
        ข้อมูลประเภทนี้จะมีค่าแบบ Boolean โดยมีค่าเพียงสองค่า คือ true (จริง) false (เท็จ)
    </string>
    <string name="sample_logical">
        ตัวอย่างเช่น boolean Click = true;
              boolean noClick = false;
        เป็นการประกาศตัวแปรชื่อ Click ให้เป็นข้อมูลบูลีนและกำหนดให้เป็นจริง ส่วน onClick ถูกกำหนดให้เป็นตัวแปรบูลีนและกำหนดให้เป็นเท็จ
    </string>
    <string name="sample_code_logical">
       "@Nullable"
    </string>
    <string name="sample_code_logical2">
        "@Override"
    </string>
    <string name="sample_code_logical3">
        "public View onCreateView(@NonNull LayoutInflater inflater, @Nullable ViewGroup container,
                             @Nullable Bundle savedInstanceState) {
            View view = inflater.inflate(R.layout.content, container,false);
            return view;
        }//OnCreateView"
    </string>
    <string name="exit">ออกโปรแกรม</string>
    <string name="AboutJavaTechnology">
        เทคโนโลยี จาวา เป็นทั้งภาษาโปรแกรมและแพลตฟอร์ม
    </string>
    <string name="JavaLanguage">
        ภาษาโปรแกรม จาวา เป็นภาษาระดับสูงที่สามรถโดดเด่นด้วย buzzwords ดังต่อไปนี้
    </string>
    <string name="JavaLanguage2">
        .Simple             .Architecture neutral
    </string>
    <string name="JavaLanguage3">
        .Object oriented    .Portable
    </string>
    <string name="JavaLanguage4">
        .Distributed        .High performance
    </string>
    <string name="JavaLanguage5">
        .Multithreaded      .Robust
    </string>
    <string name="JavaLanguage6">
         .Dynamic            .Secure
    </string>

</resources>
